談北京若進犯台灣 川普：中國知道我會怎麼做

（中央社華盛頓24日綜合外電報導）今天正式獲共和黨提名角逐連任的美國總統川普，近來頻頻劍指中國。川普昨天在共和黨全國代表大會登場前表示，如果中國侵略台灣，中國「知道我會怎麼做」。

川普昨天接受福斯新聞（Fox News）「下一次革命」（The Next Revolution）節目主持人希爾頓（Steve Hilton）專訪。希爾頓提到，過去美國政府曾對台灣抱持各種不同態度，出於科技與經濟因素，現在台灣似乎愈來愈重要，台灣有家公司是全球半導體業龍頭（指台積電），關係到全球產業。

對此，川普回應：「他們就要來我國（設廠）了。」

希爾頓接著提問，若中國試圖侵略台灣，或是實質掌控台灣及其重要產業，川普會不會輕輕放過。

川普則回答：「我認為這裡不適合談此事，但中國知道我會怎麼做。中國知道。」

.....

「這是影響非常大的主題，但我認為中國了解我會做什麼。」

.....

除了台海問題，川普昨天也在專訪中說，他對美國經濟完全與中國脫鉤持開放態度。

川普表示：「沒有一個國家比中國更會敲詐我們。…我們損失數十億、數千億美元。我們沒從中國得到任何東西。…我們什麼都沒拿到，只是在損失金錢。」

.....（譯者：楊昭彥/核稿：林治平）1090825